墨西哥足球迷感謝「特朗普」：謝謝邊境築牆

2018年06月18日 02:43
世足賽／墨西哥完封德國 球迷酸川普：謝謝邊境築牆

記者路皓惟／綜合報導

衛冕軍德國出賽本屆世界盃，首戰就出師不利，0比1爆冷輸給墨西哥，美國總統川普（Donald Trump）也成了墨國球迷「嘲諷」的對象，對於川普要在墨西哥邊界「築牆」表示感謝，成功幫助墨西哥抵禦德國坦克的砲火。

美國總統川普曾表示，墨西哥是「世界上最危險的國家」，為了要阻止非法移民進入美國，將在美墨邊境興建高牆，川普的仇恨言論成了墨西哥人最討厭的人，不過世界盃墨西哥爆冷擊敗德國後，球迷也突然對川普表達感謝之意。

墨西哥門將奧喬亞（Guillermo Ochoa）全場擋下了9次攻門，生涯只出戰過10場世界盃足球賽比賽，展現了強大的心理素質，成了贏球的大功臣之一，他也成為史上第二位，對戰德國以及巴西兩大世界足球強權，都沒被進球的門將。

奧喬亞英勇的表現，讓球迷想起了川普，紛紛在推特上開嘲諷，「嘿川普！奧喬亞收到你建築的高牆了！」諷刺川普「築牆」政策幫助墨西哥抵擋住德國坦克的猛攻，拿下重要的勝利。

德國過往和墨西哥交戰11次，只有1次吞敗，這一敗已是1985年國際友誼賽，當時墨西哥1球險勝德國，時隔33年，墨西哥再度擊敗德國，震驚了全世界。

咁都有得抽
德國踢成咁起鐵絲網都贏啦

？？？

完全唔撚明個邏輯關係喺邊？
起牆關個龍守贏 乜事？
為抽而抽

今屈d冠軍好鬼

比喻奧祖亞嘅防守好似圍牆咁堅固

屌
唔講仲以前美國踢

你記住開post果個係無人格的毒男
人地出撚晒名係條傻鳩liberal黎

咁都叫抽到水？😂😂😂
精神勝利法

墨西哥係咪on9
而家美國幫你防止自己d人移民走晒，你走去屌返美國
係咪成個國家d人都想移民

何必搞到好似跌落地下乸乍沙咁呢

反侵一定係狗，祝墨仔下場大敗

順便抽埋墨西哥毒販啦咁叻

有乜好抽

抽得有d尷尬

95搭8

紙皮都得啦

人地係自己國境起牆關你撚事咩
自己唔鋸無得偷渡就抽鳩人水

咁特朗普叫墨西哥比錢起牆又係on9嘅

Jajajajajaja

Sorry, Mexico Today WE build the wall!

抽返德國報紙

X2

唔講仲以為出左線